\documentclass[slidestop, compress, mathserif, containsverbatim, xcolor=dvipsnames]{beamer}

%tema
% moze se pronaci mnogo tema, pogledati na interentu
\usetheme{Antibes}
\usecolortheme[named=Maroon]{structure}
\usecolortheme{beaver}

% zbog srpskog
\usepackage[serbian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}

% za matematiku
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./slike/} }

%---------------------------------------------------------------------------------------------------
% slovo dj
%---------------------------------------------------------------------------------------------------
\def\d{{\fontencoding{T1}\selectfont\dj}}
\def\D{{\fontencoding{T1}\selectfont\DJ}}

\title{Tehnologija dubokog učenja za poboljšanje nege karcinoma u društvu}

\author[Ognjen Stamenković]{Ognjen Stamenković\\{\small seminarski rad}}
\institute{Matematički fakultet \\ Univerzitet u beogradu}
\date{2021.}

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\section{Увод}
\begin{frame}{Uvod}
	\begin{block}{Duboko učenje}
		\begin{itemize}
			\item Domen mašinskog učenja
			\item Algoritam programira sebe učeći na velikom skupu primera koji demonstriraju željeno ponašanje
			\item Primena na poljima robotike, računarskom vidu, snimanju karcinoma...
		\end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Rad}
	\begin{itemize}
		\item Mario Coccia
		\item Nacionalni savet za istraživanje u Italiji i Univerzitet Jejl
	\end{itemize}
	
	\begin{block}{Cilj}
		Dati opštu sliku stanja istraživanja na temu primene tehnologija dubogok učenja na snimanje karcinoma.
	\end{block}
	
	\begin{block}{Sekcije}
		\begin{itemize}
			\item Studije slučaja primena tehnologija za snimanje karcinoma pluća i karcinoma dojke
			\item Analiza stanja istraživanja u ovoj oblasti 1996 - 2018
			\item Diskusija
		\end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Duboko učenje za detekciju tipa karcinoma pluća - studija slučaja}
	\begin{block}{Karcinom pluća}
		\begin{itemize}
			\item U velikom broju država glavni uzrok smrti vezanih za karcinom
			\item Pušenje, pasivno pušenje, zagađenje vazduha
			\item Stopa preživljavanja 2-10\%
		\end{itemize}
	\end{block}
	
	\begin{block}{Pristup dijagnoze}
		\begin{itemize}
			\item Biopsija, test krvi
			\item Precizan
			\item Invazivan, vreme čekanja
		\end{itemize}
	\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}{Model}
	
	\begin{itemize}
			\item Na osnovu javno dostupnog skupa snimaka - Atlas genoma kancera
			\item Trostruka klasifikacija 
				\begin{itemize}
					\item Normalno tkivo
					\item Plućni adenokarcinom
					\item Rožnati plućni karcinom
				\end{itemize}
			\item Poređen sa patolozima
			\item Uporedivi rezultati
	\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Duboko učenje za metastaze kod karcinoma dojke - studija slučaja}
	\begin{block}{Karcinom dojke}
		\begin{itemize}
			\item Najčeći oblik širom sveta
			\item Učestaliji u razvijenim državama
			\item hormonske terapije, oralni kontraceptivi, kasne trudnoće
		\end{itemize}
	\end{block}
	
	\begin{block}{Pristup dijagnoze}
		\begin{itemize}
			\item Metod biopsije limfnih čvorova
			\item Kompleksne okolnosti
			\item Teško odlučivanje, greške - 24\%
		\end{itemize}
	\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}{Model}
	
	\begin{itemize}
			\item Pukazao bolje performanse od panela od 11 patologa
			\item Test dizajniran da simulira rutinu tokom normalnog patološkog rada
			\item 100\% osteljiv za snimke sa metastazom
			\item 40\% osetljiv za snimke bez metastaze
			\item Mogao bi da bude deo organizacije u kliničkoj praksi
	\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Analiza izvora tehnologija dubokog učenja}
	\begin{itemize}
			\item Analiza podataka sa sajta ScienceDirect (2019)
			\item Pretraga članaka kombinacijom termina
				\begin{itemize}
					\item Deep learning + lung cancer
					\item Deep learning + breast cancer
					\item Deep learning + thyroid cancer
				\end{itemize}
			\item Analiza usmerenja broja naučnih radova
			\item Analiza polja istraživanja, univerziteta i država za različite vrste karcinoma
	\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Rezultati analize (1)}
	
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=6cm]{01}
\caption{Godišnji broj članaka o studijama dubokog učenja za različite vrste karcinoma (pluća, dojke, štitne žlezde)}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Rezultati analize (2)}
	
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=6cm]{03}
\caption{Eksponencijalne krive broja članaka o studijama dubokog učenja za različite vrste karcinoma}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=6cm]{04}
\caption{Brzine eksponencijalnog rasta broja studija za rasličite vrste karcinoma}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Rezultati - Izvori tehnologija za karcinom pluća}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=5cm]{05}
\end{figure}


\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=5cm]{06}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Rezultati - Izvori tehnologija za karcinom dojke}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=5cm]{07}
\end{figure}


\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=5cm]{08}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Rezultati - Izvori tehnologija za karcinom štitne žlezde}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=5cm]{09}
\end{figure}


\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=5cm]{10}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Diskusija}
	
	\begin{block}{Organizaciona barijera}
		\begin{itemize}
			\item Inicijalna integracija
			\item Promena rada bolnica
		\end{itemize}
	\end{block}
	
	\begin{block}{Ekonomska barijera}
		\begin{itemize}
			\item Skupocenost
			\item Opravdanje finansija
		\end{itemize}
	\end{block}
	
	\begin{block}{Barijera ljudskih resursa}
		\begin{itemize}
			\item Kritično i najviše ulaganje vremena
			\item Edukacija budućih generacija lekara
		\end{itemize}
	\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}{Zaključak}
	
	\begin{itemize}
		\item Tehnologije dubokog učenja imaju priliku da pomognu patolozima lekarima
		\item Efikasnija dijagnoza i oslobađanje lekara
		\item Rad treba da predstavlja temelj
		\item Budući radovi treba da dodatno opradvaju korisnost tehnologija dubokog učenja
	\end{itemize}

\end{frame}

\end{document}